

 Likvidujú časti počítača, alebo ho vyradia kompletne, žerú vám súbory, zblbnú počítač, alebo neviem ešte ako mu ublížia. A ublížia vám. Liečenie potom stojí často fúru času, vagóny nervov, zháňanie odbornej pomoci a v neposlednom rade prašule (rozumej eurá). Tie choroby nesú rôzne podivné názvy a kamarát počítač ich jednoducho vdýchne. Najčastejšie z internetu. Zabrániť sa tomu samozrejme dá a ako sa hovorí - prevencia lepšia ako liečba - ale antivírové programy, ktorými očkujeme naše počítače, nemôžu ani tušiť, aký bude ďalší typ vírusu a ako sa bude dať proti nemu brániť. 
 Minule mi jeden študent odovzdával cez usb kľúč nejakú prezentáciu. Akonáhle sa uesbák dostal do počítača, na monitore začalo blikať niečo z dejepisu. Atény, Sparta,... Trojský kôň. Už som o ňom, beťárovi, počul. Vytiahol som ten kľúč a fuk ho do karantény (ten vírus)... 
 Ale predvčerom som doma upravoval nejaké učebné texty na fyziku, ktoré som mal na kľúči a stretol som sa s typom, ktorý som nepoznal. Všetko fungovalo, ale keď som chcel svoju námahu uložiť, počítač to opakovane odmietal. Mám vírus - pomyslel som si. Začal tam vypisovať kadejaké nezmysly a ja už naštvaný, že zmeny neuloží, hovorím Milke - Niečo mu je. Nechce súbor zavrieť, ani zmeny uložiť. A ešte som si z nej začal, bez úsmevu, strieľať - Čo si tam stiahla za vírus? ... a v tom som zbadal, kde je problém. Bol to nebezpečný, nový vírus s menom Liana. Moja ročná dcérka sa hrajkala vedľa počítača a len tak mimochodom vytiahla môj usb kľúč a intenzívne, s chuťou, ho prežúvala :) 
 Tento vírus som odstránil a poradím vám aj postup: Najskôr treba objekt zaujať niečim iným (hračka, pusa, milé slovo). Potom opatrne vybrať kľúč z ručičiek, osušiť ho a vložiť späť do počítača. Aby sa hroziaca vírusová katastrofa nezopakovala, treba si s objektom (malá dcérka, alebo syn) napríklad zatancovať a úplne odviesť pozornosť od srandičky, ktorá nápadne trčí z počítačovej skrine. 
 Prajem vám nanajvýš takéto zábavné vírusy a pekný víkend. 

